\documentclass{aghdpl}
% \documentclass[en,11pt]{aghdpl}  % praca w języku angielskim

% Lista wszystkich języków stanowiących języki pozycji bibliograficznych użytych w pracy.
% (Zgodnie z zasadami tworzenia bibliografii każda pozycja powinna zostać utworzona zgodnie z zasadami języka, w którym dana publikacja została napisana.)
\usepackage[english,polish]{babel}

% Użyj polskiego łamania wyrazów (zamiast domyślnego angielskiego).
\usepackage{polski}
\usepackage[utf8]{inputenc}

% dodatkowe pakiety
\usepackage{mathtools}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{float}
\usepackage{underscore}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{url}
\usepackage{media9}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{multimedia}     
\usepackage[export]{adjustbox}
\usepackage{verbatim}
\usepackage[page]{appendix}
\usepackage{moresize}
\usepackage[procnames]{listings}
\usepackage{bibspacing}
\usepackage{tocloft}
\usepackage{forest}
\usepackage{pdfpages}
\hypersetup{
    colorlinks,
    linkcolor={black!100},
    citecolor={blue!50!black},
    urlcolor={blue!80!black}
}

\def\dotsign{\xleaders\hbox to .2em{\d{}}\hfill\d{}}


  % --- < bibliografia > ---

\usepackage[
style=numeric,
sorting=none  ,
%
% Zastosuj styl wpisu bibliograficznego właściwy językowi pubcd likacji.
language=autobib,
autolang=other,
seconds=true,
% Zapisuj datę dostępu do strony WWW w formacie RRRR-MM-DD.
urldate=edtf,
% Nie dodawaj numerów stron, na których występuje cytowanie.
backref=false,
% Podawaj ISBN.
isbn=true,
% Nie podawaj URL-i, o ile nie jest to konieczne.
url=false,
%
% Ustawienia związane z polskimi normami dla bibliografii.
maxbibnames=99,
% Jeżeli używamy BibTeXa:
backend=biber
]{biblatex}

\usepackage{csquotes}
% Ponieważ `csquotes` nie posiada polskiego stylu, można skorzystać z mocno zbliżonego stylu chorwackiego.
\DeclareQuoteAlias{croatian}{polish}

\addbibresource{bibliografia.bib}

% Nie wyświetlaj wybranych pól.
%\AtEveryBibitem{\clearfield{note}}


% ------------------------
% --- < listingi > ---

% Użyj czcionki kroju Courier.
\usepackage{courier}

\lstloadlanguages{TeX}

\lstset{
	literate={ą}{{\k{a}}}1
           {ć}{{\'c}}1
           {ę}{{\k{e}}}1
           {ó}{{\'o}}1
           {ń}{{\'n}}1
           {ł}{{\l{}}}1
           {ś}{{\'s}}1
           {ź}{{\'z}}1
           {ż}{{\.z}}1
           {Ą}{{\k{A}}}1
           {Ć}{{\'C}}1
           {Ę}{{\k{E}}}1
           {Ó}{{\'O}}1
           {Ń}{{\'N}}1
           {Ł}{{\L{}}}1
           {Ś}{{\'S}}1
           {Ź}{{\'Z}}1
           {Ż}{{\.Z}}1,
	basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
}

% ------------------------

\AtBeginDocument{
	\renewcommand{\tablename}{Tabela}
	\renewcommand{\figurename}{Rys.}
}

% ------------------------
% --- < tabele > ---

\usepackage{array}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{multirow} 
\usepackage{booktabs}
\usepackage{makecell}
\usepackage[flushleft]{threeparttable}

% defines the X column to use m (\parbox[c]) instead of p (`parbox[t]`)
\newcolumntype{C}[1]{>{\hsize=#1\hsize\centering\arraybackslash}X}


%---------------------------------------------------------------------------
% Listening for JSON files
%---------------------------------------------------------------------------

\colorlet{punct}{red!60!black}
\definecolor{background}{HTML}{EEEEEE}
\definecolor{delim}{RGB}{20,105,176}
\colorlet{numb}{magenta!60!black}

\lstdefinelanguage{json}{
    basicstyle=\normalfont\ttfamily,
    numbers=left,
    numberstyle=\scriptsize,
    stepnumber=1,
    numbersep=8pt,
    showstringspaces=false,
    breaklines=true,
    frame=lines,
    backgroundcolor=\color{background},
    literate=
     *{0}{{{\color{numb}0}}}{1}
      {1}{{{\color{numb}1}}}{1}
      {2}{{{\color{numb}2}}}{1}
      {3}{{{\color{numb}3}}}{1}
      {4}{{{\color{numb}4}}}{1}
      {5}{{{\color{numb}5}}}{1}
      {6}{{{\color{numb}6}}}{1}
      {7}{{{\color{numb}7}}}{1}
      {8}{{{\color{numb}8}}}{1}
      {9}{{{\color{numb}9}}}{1}
      {:}{{{\color{punct}{:}}}}{1}
      {,}{{{\color{punct}{,}}}}{1}
      {\{}{{{\color{delim}{\{}}}}{1}
      {\}}{{{\color{delim}{\}}}}}{1}
      {[}{{{\color{delim}{[}}}}{1}
      {]}{{{\color{delim}{]}}}}{1},
}

\lstdefinelanguage{python}{
  keywords={def, print, import, as, return, for,in ,if, else, list, open, from, zip, map},
  keywordstyle=\color{blue}\bfseries,
  numberstyle=\scriptsize,
  numbers=left,
  numbersep=8pt,
  showstringspaces=false,
  breaklines=true,
  backgroundcolor=\color{background},
  stringstyle=\color{red}\ttfamily,
  morestring=[b]",
  morestring=[d]'}

\definecolor{mygreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mygray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mymauve}{rgb}{0.58,0,0.82}


% \lstset{ %
%   backgroundcolor=\color{white},   % choose the background color
%   basicstyle=\footnotesize,        % size of fonts used for the code
%   breaklines=true,                 % automatic line breaking only at whitespace
%   captionpos=b,                    % sets the caption-position to bottom
%   commentstyle=\color{mygreen},    % comment style
%   escapeinside={\%*}{*)},          % if you want to add LaTeX within your code
%   keywordstyle=\color{blue},       % keyword style
%   stringstyle=\color{mymauve},     % string literal style
% }
%---------------------------------------------------------------------------



%---------------------------------------------------------------------------

\author{Gracjan Mazur}
\shortauthor{G. Mazur}

%\titlePL{Przygotowanie bardzo długiej i pasjonującej pracy dyplomowej w~systemie~\LaTeX}
%\titleEN{Preparation of a very long and fascinating bachelor or master thesis in \LaTeX}

\titlePL{Oprogramowanie do monitorowania i sterowania systemem bazującym na platformie Arduino}
\titleEN{}


\shorttitlePL{Oprogramowanie do monitorowania i sterowania systemem bazującym na platformie Arduino} % skrócona wersja tytułu jeśli jest bardzo długi
%\shorttitleEN{Preparation of a long and fascinating thesis in \LaTeX}

\thesistype{Praca dyplomowa inżynierska}
%\thesistype{Master of Science Thesis}

\supervisor{dr hab. Bartosz Mindur}

\degreeprogramme{Informatyka Stosowana}
%\degreeprogramme{Computer Science}

\date{rok akadem. 2018/2019}

\department{}
%\department{Department of Applied Computer Science}

\faculty{Wydział Fizyki i Informatyki Stosowanej}
%\faculty{Faculty of Electrical Engineering, Automatics, Computer Science and Biomedical Engineering}

%\acknowledgements{Serdecznie dziękuję \dots tu ciąg dalszych podziękowań np. dla promotora, żony, sąsiada itp.}


\setlength{\cftsecnumwidth}{10mm}

%---------------------------------------------------------------------------
\setcounter{secnumdepth}{4}
\brokenpenalty=10000\relax




\begin{document}
\addtocontents{toc}{\protect\enlargethispage{\baselineskip}}
% \raggedright
% \emergencystretch 3em
\hypersetup{pageanchor=false}
\titlepages
\hypersetup{pageanchor=true}
% Ponowne zdefiniowanie stylu `plain`, aby usunąć numer strony z pierwszej strony spisu treści i poszczególnych rozdziałów.
\fancypagestyle{plain}
{
	% Usuń nagłówek i stopkę
	\fancyhf{}
	% Usuń linie.
	\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
	\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
}

\setcounter{tocdepth}{2}


\vspace*{-3.7cm}
\tableofcontents
\addtocontents{toc}{\vskip-40pt}

\clearpage



\include{wstep}
\include{opisProjektu}
\include{zastosowaneTechnologie}
\include{implementacja}
\include{przewodnikUzytkownika}
\include{testy}
\include{podsumowanie}

\nocite{*}

\listoffigures

\titlespacing{\chapter}{10pt}{10pt}{10pt}
\printbibliography

\appendix
\renewcommand\appendixpagename{Dodatki}
\include{dodatekA}

\end{document}


systemowe // funkcjonalnosc uzytecznosc dostepnosc bezpieczenstwo wydajnosc
zgodnosc przenaszalnosc utrzymywalnosc



wydajnosciowe:
  wydajnosciowe, obciazeniiowe, przeciazeniowe

funkcjonalnosci
  - 1 scenariusz na tryb    1 parametr 3 parametry    


  , w której zostały opisane w  sposób szczegółowy możliwości udostępnione użytkownikowi, proces instalacji oraz konfiguracji aplikacji oraz przykładowe scenariusze działania aplikacji > do rozdzialu przerzucic